ls
ls -l

ls -Sl : sort by file size
ls -Slr : sort by file size, reverse

ls -tl : sort by time(modification)
ls -tlr : sort by time(modification, reverse)
ls -ul : sort by time(access)
ls -Ul : sort by time(creation)

ls -a : View Hidden Files

ls -lh : Human Readable Format
ls -F : Directories with ‘/’
ls -r : Reverse Order
ls -R : Recursively list Sub-Directories

ls -i : Display Inode number of File or Directory
ls -l folder/ : List Directory Information
ls -dl folder/ : Show the folder information
ls -dl */ : list folder only 

ls -n : Display UID and GID of Files
ls --version : Shows version of ls command

ls -al |grep vim : 특정어구 포함 리스트 출력



**** Linux(ubuntu) command
alias ls='ls -F --color=auto --show-control-chars'

***alias for ubuntu
alias egrep='egrep --color=auto'
alias fgrep='fgrep --color=auto'
alias grep='grep --color=auto'
alias l='ls -CF'
alias la='ls -A'
alias ll='ls -alF'
alias ls='ls --color=auto'


***Aliases
# alias ls="ls -l"
# alias
alias cp='cp -i'
alias l.='ls -d .* --color=auto'
alias ll='ls -l --color=auto'
alias ls='ls --color=auto'
alias mv='mv -i'
alias rm='rm -i'
alias which='alias | /usr/bin/which --tty-only --read-alias --show-dot --show-tilde'
ls -F --color=auto --show-control-chars

# unalias ls

